# Scolarisation

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/vie-pratique/article/scolarisation-109995#sommaire_1">Les établissements scolaires français au Brésil</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/vie-pratique/article/scolarisation-109995#sommaire_2">Enseignement supérieur</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Les établissements scolaires français au Brésil</h3>
<p>Pour toute information sur la scolarisation dans le système français à l’étranger, vous pouvez consulter nos thématiques sur les <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-etudes-superieures.md" class="spip_in">études</a> et la <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-scolarite-en-francais.md" class="spip_in">scolarisation</a>.</p>
<p>Vous y trouverez des renseignements sur :</p>
<ul class="spip">
<li>les établissements français du primaire et du secondaire à l’étranger ;</li>
<li>les bourses scolaires et la prise en charge des frais de scolarité à l’étranger ;</li>
<li>les possibilités qui s’offrent à vous si votre enfant ne peut être scolarisé à l’étranger dans le système français (enseignement à distance par le CNED, programme français langue maternelle (FLAM), internats en France) ;</li>
<li>les épreuves du baccalauréat à l’étranger ;</li>
<li>les bourses d’études supérieures en France et à l’étranger ;</li>
<li>l’équivalence des diplômes.</li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Enseignement supérieur</h3>
<p>A condition de maîtriser parfaitement la langue portugaise, il est possible de poursuivre des études supérieures au Brésil, dans toutes les disciplines, dans les nombreuses universités publiques ou privées, et institutions d’enseignement supérieur, après avoir passé un examen d’entrée très sélectif, le <i>Vestibular</i>.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://portal.mec.gov.br/default.htm" class="spip_out" rel="external">Site du ministère brésilien de l’Education</a>.</p>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/bresil/vie-pratique/article/scolarisation-109995). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
